［香港連尼日利亞都不如！］尼日利亞抗警暴示威後 總統宣佈解散有問題警方部門並展開調查

尼日利亞連日爆發反警暴示威，反對警隊一個部門目涉嫌非法逮捕民眾、勒索、實施酷刑甚至謀殺，總統周日宣佈即時解散這個被指違反人權的警方部門，並就警暴行為展開調查。

總統布哈里（Muhammadu Buhari）的辦公室周日宣佈即時解散警方的特種反搶劫部隊（Special Anti-Robbery Squad，SARS），警方表示會調查「針對侵害市民」的指控，「罪魁禍首將受到懲罰」，而調查將會有民間及人權組織參與。SARS的警員會被調往其他部門，往後會另有安排取而代之。

尼日利亞過去一周爆發示威，民眾不滿特種反搶劫部隊成員涉嫌非法逮捕、勒索、酷刑甚至謀殺的行為。網絡最近流傳一條片段，可見當地一名男子被警員殺死，當局曾否認片段內容並拘捕拍片者，結果引起公憤。示威起初只針對SARS，隨後擴展至全警隊。

本月4日副總統也譴責警暴，直言自己「見到年輕男女被補，部份個案甚至有人被警察殘害或殺死，我非常關注亦很憤怒」。

又考第一

真黑警

尼日尼亞終於都有人民覺醒

仲記得之前佢地d人權組織周圍draw attention,不計手段

香港,國際大都會

死黑警

金仔都say sorry hk popo 依然故我

D 黑人咁大隻